周易一問

睇緊周易
我係以睇古籍既心態去睇 (唔識占卜個D)
睇左十幾卦 覺得好悶
想問有咩書解易比較有啟發

push

你純粹想睇占卜定係睇易經apply 落其他野到？

我自己當管理睇，睇開一個叫 曾仕強既台灣人解話，youtube 好多片。 佢解易經有自己一套，我覺得work.

但唔係占卜用。

易經係哲學

如果有與趣可以睇下漢易，對易象會有較多認識，唔一定要用黎占卜。
如果對義理易有興趣，就從宋明理學開始。如果一卦一爻順序睇，要好大興趣決心先得，同埋唔易記得。因為缺左大局的系統性。

CHING點睇高島斷易
好似話高島好勁

高島易斷梗係好野，不過之前以為你唔係學占卜易。
高島吞象係明治時期易學大家，政商界推崇，被稱為易聖。至今高島氏家族仍有傳人。
高島易斷係卦爻易，無一卦爻都有實例，係不可多得之參考書。禮失求諸野。但係書的份量不少，唔係對易占有興趣要一次睇下去要相當耐心。
一般係占算時的參考用。
如果再簡單的卦爻辭占斷白話版，應該馮公夏先生的書都可以看。
易經講 象、理、數，要明白象數便要考其他。個人意見作參考。

其實我想學占卜易
想知點樣入手

占卜易大約可分 為用
一。卦爻辭解釋：這部份可參考高島易斷 或如上建議 馮公夏等近人作品。
二。卦象 如梅花心易，簡單神奇，但現講靈感，狀態 ，書就梗係先睇邵康節。
三。爻象 ：六爻 ，個人認為可看《卜筮正宗》 或 《增刪卜易》。兩者有些判斷技法互有開闔，靠學者經驗自行判定信邊套。

如果占災異的可參考《易氏易林》（起課方式不同的）。

cuhk prof lai 出左本勁書 好正